%@Dif:3
Quand on prend le taxi, le passager paye une prise en charge plus une somme d'argent proportionnelle à la distance parcourue.
\begin{myenumerate}
\item 
  \begin{enumerate}
  \item Combien paye le passager pour un déplacement de 28~km sachant que le taxi coûte 4~\si{\EuRo} de prise en charge et 0,4~\si{\EuRo} du kilomètre ?
  \item Combien payerait-il pour le même déplacement avec 2,3~\si{\EuRo} de prise en charge et 0,6~\si{\EuRo} du kilomètre ?
  \end{enumerate}
\item Pour parcourir 38~km, un autre taxi prend 2,6~\si{\EuRo} de prise en charge et me demande au total 17,42~\si{\EuRo}. Quel est le prix du kilomètre ?
\item Combien cela coûterait-il pour faire 15~km avec le même taxi ?
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Travail sur une situation de non-proportionnalité. Résolution d'une équation.